\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Vagabundenlied}
\index[in]{Vor langer Zeit war ich schon einmal hier}

 

\begin{small}

\beginsong{Vagabundenlied}[]
\begin{picture}(0,0)
	\put(250,0){\includegraphics[width=20mm]{Lieder/Muster/smvagabundenlied}} 
\end{picture}
\beginverse 
1. Vor lang\chord{h}er Zeit war ich schon \chord{D}einmal hier,  \\
jetzt \chord{A}bin ich dabei und d\chord{h}enke mir, \\
Hier oben auf dem Berg, da \chord{D}geht der Wind,  \\
heute\chord{A} fühl ich mich mal wieder,\chord{h} wie ein Kind. \\
Ich lebe jetzt, was j\chord{D}uckt mich morgen,  \\
genieß\chord{A}e den Augenblick und \chord{h}hab keine Sorgen. \\
Ich lebe jeden Morgen in den \chord{D}Tag hinein,  \\
mit der \chord{A}Bitte um die Gabe, \chord{h}glücklich zu sein. \\
\endverse

\beginverse 
Ref.: Weil ich lebe ein Leben, als \chord{D}Vagabund, \\
\ \ \ \ \ \ wie so'n \chord{A}stinkender, streunender \chord{h}Straßenhund, \\
\ \ \ \ \ \ Vor keinem Menschen dieser Welt würde ich \chord{D}jemals knien, \\
\ \ \ \ \ \ so werd' ich \chord{A}bis zu meinem Ende durch die\chord{h} Straßen zieh'n. \\
\endverse

\beginverse 
2. Dass ich nicht in die Ge\chord{D}sellschaft passe,  \\
das \chord{A}habe ich schon sehr \chord{h}früh kapiert. \\
Vielleicht liegt es daran, dass ich \chord{D}Ellenbogen hasse,  \\
oder \chord{A}weil das Schlechte immer noch die \chord{h}Welt regiert. \\
Ich habe keinen Diamanten in \chord{D}himmelblau,  \\
aber ei\chord{A}nes, das hab' ich, das \chord{h}weiß ich genau. \\
Ich lebe in Freiheit, folge \chord{D}so vielen Träumen,  \\
und \chord{A}niemals die Angst, irgend\chord{h}was zu versäumen. \\
\endverse

\beginverse
\chordsoff Weil ich lebe ein Leben,\dots\chordson
\endverse

\beginverse 
3. Ich kann nicht viel ändern, bin halt \chord{D}doch nur ein Wicht,  \\
aber \chord{A}dafür weiß ich, was \chord{h}wichtig ist. \\
Nicht das große Geld oder was \chord{D}Neues zu tragen,  \\
was die \chord{A}Antwort ist, hör' ich \chord{h}euch jetzt fragen. \\
Die Antwort ist simpel, bei so viel \chord{D}Leid, das es gibt,  \\
vielleicht \chord{A}braucht nur jeder jemanden, der \chord{h}einen liebt. \\
Ich bin schon viel zu lange hier, die \chord{D}Welt ist groß,  \\
tschüss, macht's\chord{A} gut, alles liebe, \chord{h}ich muss los. \\
\endverse

\beginverse
\chordsoff Weil ich lebe ein Leben,\dots\chordson
\endverse

\beginverse 
So \chord{G}wandre ich, jahr\chord{A}aus, jahrein,  \\
lass \chord{h}mich auf jedes Abenteuer ein. \\
Bei \chord{G}Tanz mit Blitz und\chord{A} Donner bin ich \chord{h}frei' \\
Hoch \chord{G}lebe die \chord{A}Streune\chord{h}rei. \\
\endverse

\beginverse
Dei da dei da, \chord{D}dei da dei da, \\
\chord{A}dei da dei da, \chord{h}da dei. \\
\endverse

\beginverse 
4. Weil ich lebe ein Leben, so wie \chord{D}mir es gefällt, \\
's ist mir \chord{A}total egal, was man \chord{h}von mir hält. \\
Eins ist mir klar: Mich werden \chord{D}nie alle lieben, \\
aber d\chord{A}afür bin ich mir \chord{h}treu geblieben. \\
\endverse
\endsong

\end{small}

\begin{angaben}{0}
T\&M: Original: Frank Bock \& Sascha Tech (teils variierter Text)\\
Vorliegende Interpretation: Älterenrunde Stamm Agnes zum\\
15. Süddeutschen Singewettstreit.
\end{angaben}
